**VOFAN**（\[1\]\[2\]）本名**戴源亨**，是[台灣的](../Page/台灣.md "wikilink")[插畫家](../Page/插畫家.md "wikilink")。出生於[台南市](../Page/台南市.md "wikilink")，[中原大學建築學系畢業](../Page/中原大學.md "wikilink")，[台北藝術大學科技藝術研究所](../Page/台北藝術大學.md "wikilink")（現新媒體藝術學系）肄業\[3\]。目前為創作同人社團[夜貓館咖啡屋的社長](../Page/夜貓館咖啡屋.md "wikilink")\[4\]。因擔任[西尾維新](../Page/西尾維新.md "wikilink")[輕小說](../Page/輕小說.md "wikilink")《[物語系列](../Page/物語系列.md "wikilink")》[插畫而廣為人知](../Page/插畫.md "wikilink")。\[5\]\[6\]\[7\]\[8\]\[9\]\[10\]\[11\]

## 人物

[VOFAN_signature_in_Comic_Exhibition_20120810.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:VOFAN_signature_in_Comic_Exhibition_20120810.JPG "fig:VOFAN_signature_in_Comic_Exhibition_20120810.JPG")的VOFAN簽名\]\]
**VOFAN**作品以插畫、或介於漫畫與插畫之間的彩色作品為主。作風清新，色彩鮮豔卻溫柔，擅長[電腦繪圖](../Page/電腦繪圖.md "wikilink")（CG），慣以色彩明暗繪出獨特的光影與空氣感。

## 簡歷

  - 1999年－加入社團[夜貓館咖啡屋](../Page/夜貓館咖啡屋.md "wikilink")，開始參與同人活動。\[12\]
  - 2000年－擔任大宇資訊於9月發售之電腦遊戲《[新天使帝國](../Page/新天使帝國.md "wikilink")》人物造型設計。\[13\]
  - 2002年－6月，開始《[開拓動漫畫情報誌](../Page/開拓動漫畫情報誌.md "wikilink")》專欄{{〈}}Oh！My
    Cosplay{{〉}}插畫連載。\[14\]
  - 2004年－2月，開始《[電玩通](../Page/電玩通.md "wikilink")》封面連載\[15\]。7月，在《[挑戰者月刊](../Page/挑戰者月刊.md "wikilink")》開始《[Colorful
    Dreams](../Page/Colorful_Dreams.md "wikilink")》連載。\[16\]
  - 2005年－在《[浮士德](../Page/浮文誌.md "wikilink")》（）發表{{〈}}日光舞踏会{{〉}}、{{〈}}陰影舞踏曲{{〉}}，正式於[日本出道](../Page/日本.md "wikilink")。

## 作品

### 彩色詩畫（Color Illustory）

揉合插畫與漫畫技法，加上新詩感覺對白的作品。在《[挑戰者月刊](../Page/挑戰者月刊.md "wikilink")》稱其為「彩色詩畫」，在《[浮士德](../Page/浮文誌.md "wikilink")》則稱其為「（Color
Illustory）」。

  - 台灣

<!-- end list -->

  - （2004年，[挑戰者月刊](../Page/挑戰者月刊.md "wikilink")2004年7月號～2008年1月號，[全力出版](../Page/全力出版.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 日本

<!-- end list -->

  - 日光舞踏会（2005年，浮士德2005年冬季號Vol.6
    SIDE-A，[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）
  - 陰影舞踏曲（2005年，浮士德2005年冬季號Vol.6 SIDE-B）
  - 上好的企鵝飛彈！（）（2006年，[漫畫浮士德](../Page/漫畫浮士德.md "wikilink")，2006年6月24日，[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）
  - [1/60.∞
    六十分の一秒、無限遠](../Page/1/60_\(動畫\).md "wikilink")／短篇動畫（2008年，浮士德Vol.7，[講談社](../Page/講談社.md "wikilink")）

### 插畫·扉頁·封面

  - Oh！My
    Cosplay／隔月插畫連載（2002年，[開拓動漫畫情報誌](../Page/開拓動漫畫情報誌.md "wikilink")2002年6月號－2003年12月號，[杜葳廣告](../Page/杜葳廣告.md "wikilink")）
  - 開拓動漫畫情報誌／封面（2003年，開拓動漫畫情報誌2003年6月號）
  - [電玩通週刊](../Page/電玩通.md "wikilink")／隔週封面連載（2004年，電玩通2004年2月27日號～2014年1月23日，[青文出版社](../Page/青文出版社.md "wikilink")）
  - 開拓動漫畫情報誌／封面（2004年，開拓動漫畫情報誌2004年4月號）
  - [季刊SS](../Page/季刊SS.md "wikilink")／受邀主題插畫（2005年，季刊SS
    2005年12月號，[飛鳥新社](../Page/飛鳥新社.md "wikilink")）
  - [CG SMART](../Page/CG_SMART.md "wikilink") vol.1／封面（2006年，CG SMART
    vol.1 - 電繪通，[碁峰資訊](../Page/碁峰資訊.md "wikilink")）
  - [阿刀田高短篇傑作選](../Page/阿刀田高.md "wikilink")／扉頁插畫連載（2006年，挑戰者月刊2006年2月號－2007年1月號）
  - [物語系列](../Page/物語系列.md "wikilink")（[西尾維新著](../Page/西尾維新.md "wikilink")）／封面、內頁插畫（講談社，2006年11・12月～連載中）
  - 武裝姬攻 超三國／封面、拉頁／劉備、孫權、曹操人物設定（，2009年8月）
  - [真理的倒相](../Page/真理的倒相.md "wikilink")（[余卓軒著](../Page/余卓軒.md "wikilink")）／封面、內頁插畫（[台灣國際角川書店](../Page/台灣國際角川書店.md "wikilink")，2010年7月）
  - 十世轉生（南方玫瑰著）／封面（[天使出版](../Page/天使出版.md "wikilink")，2009年1月）
  - [忘卻偵探系列](../Page/忘卻偵探系列.md "wikilink")（[西尾維新著](../Page/西尾維新.md "wikilink")）／封面
  - 二十五週的羈絆（明日葉mingrye著）／封面（東立，2015-01-16）

### 電腦遊戲等人物造型設計

  - 新天使帝國（1999年，人物造型設計，[大宇資訊](../Page/大宇資訊.md "wikilink")）

  - 天使帝國3（2002年，香格-{里}-拉國人物造型設計，大宇資訊）

  - 世美吉祥物（1999年，造型設計，世美股份有限公司）

  - Famitsu Family三姐妹（2004年，FAMITSU電玩通吉祥物造型設計）

  - 小滿（小滿的府城日誌）（2016年、角色設計、[中華民國文化部](../Page/中華民國文化部.md "wikilink")、[臺南市政府文化局](../Page/臺南市政府文化局.md "wikilink")、臺南市府城社區文創發展協會\[17\]）

### 其他

  - [CG SMART](../Page/CG_SMART.md "wikilink") vol.1 電腦繪圖示範（2006年，CG
    SMART vol.1，部分為原發表於逗貓棒電子報之教學單元結集）
  - [英雄傳說 閃之軌跡II](../Page/英雄傳說_閃之軌跡.md "wikilink")，活動特典亞莉莎‧萊恩福爾特的服裝設計。
  - [英雄傳說 閃之軌跡IV](../Page/英雄傳說_閃之軌跡.md "wikilink")，中文版的亞莉莎‧萊恩福爾特的 DLC
    服裝設計。\[18\]

## 非商業活動作品

### 個人自費出版

  - 視向結界（2002年，畫集）
  - VOCOCO（2004年，畫集）

### 社團活動

#### 夜貓館咖啡屋名義活動

  - Costume Catalog Sakura／扉頁集（2001年，純天然美少女3 C.C.Sakura）
  - Lolita Fantasia（2002年，海報兩張組）
  - 暴雨後的清唱、凝靜、貓公車、釋放／扉頁集錦（2002年，觀景窗）

**以下刊物除了個人作品之外，亦擔任封面繪製**

  - 聖·壇·曲（1999年，純·天然美少女）
  - FAVORITE...（2000年，愛雛）
  - 月之城／插畫（2000年，愛雛）
  - PURE（2000年，純天然美少女2）
  - MELODY（2000年，純天然美少女2）
  - MULTI HEART（2000年，純天然美少女2）
  - Pretty Cherry（2000年，LOVE SEASON）
  - 很久很久以前的物理課／插畫（2004年，德律風少女進化論 vol.1）

**待確認補充題名作品**

  - 圖文作品（2005年，Bopeep vol.1 孩子們的秘密基地）

## 著書

### 單行本

  - 《[Colorful
    Dreams](../Page/Colorful_Dreams.md "wikilink")－全彩街角浪漫譚》，[全力出版發行](../Page/全力出版.md "wikilink")，2006年2月14日，ISBN
    957-29560-3-5
  - 《Colorful
    Dreams－[全彩街角浪漫譚](../Page/全彩街角浪漫譚.md "wikilink")2》，全力出版發行，2007年2月14日，ISBN
    978-986-83082-1-3
  - 《Colorful Dreams－全彩街角浪漫譚3》，全力出版發行，2009年11月18日，ISBN 978-986-85593-0-1
  - 《OTONA
    FANTASY：VOFAN[大人幻想畫集](../Page/大人幻想畫集.md "wikilink")》，[青文出版社](../Page/青文出版社.md "wikilink")2009年2月初版發行，2009年2月8日，ISBN
    978-986-209-771-7
  - 《魅 Charm - VOFAN大人幻想畫集 2
    -》，[青文出版社](../Page/青文出版社.md "wikilink")，2012年8月13日，ISBN
    978-986-31031-8-9

### 共著

  - 《[CG SMART：電繪通](../Page/CG_SMART：電繪通.md "wikilink")
    vol.1》，[碁峰資訊發行](../Page/碁峰資訊.md "wikilink")，2006年1月9日，ISBN
    986-421-883-2

## 參見

  - [挑戰者月刊](../Page/挑戰者月刊.md "wikilink")

## 參考文獻與註解

## 外部連結

  - [SILENT SHUTTER](http://vofancg.blogspot.tw/) - 本人網誌
  - [青春電繪物語(已失效)](http://www.wretch.cc/blog/vofan) - 本人網誌(舊)
  - [逗·貓·棒](https://web.archive.org/web/20100126035928/http://yamyoukan.net/wordpress/)
    - 所屬社團夜貓館咖啡屋電子報
  - [Bopeep vol.1
    孩子們的秘密基地](https://web.archive.org/web/20140116060224/http://yamyoukan.net/BOPEEP/index.htm)
    - 曾參加之特展活動主題網站

[Category:臺灣插畫家](../Category/臺灣插畫家.md "wikilink")
[Category:中原大學校友](../Category/中原大學校友.md "wikilink")
[Category:國立臺北藝術大學校友](../Category/國立臺北藝術大學校友.md "wikilink")
[Category:台南市人](../Category/台南市人.md "wikilink")
[\~](../Category/戴姓.md "wikilink")
[Category:臺灣漫畫家](../Category/臺灣漫畫家.md "wikilink")

1.

2.  [夜貓館咖啡屋:VOFAN -
    樂多日誌](http://blog.roodo.com/yamyoukan/archives/4948201.html)

3.
4.  [逗‧貓‧棒 »
    關於夜貓和逗貓](http://yamyoukan.net/wordpress/%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%A4%9C%E8%B2%93%E5%92%8C%E9%80%97%E8%B2%93/)


5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17. [府城少女前進京都動漫節](http://www.twtimes.com.tw/index.php?page=news&nid=741501)
    2018年9月21日 臺灣時報

18.